# drop_history_data_ext - Удаление исторических данных

Подсистема **Удаление исторических данных** служит для очистки старых, более не используемых данных в системе. Таких как записи регистров сведений, документов, справочников. Данные для удаления, как правило, являются техническими и не участвуют в учете предприятия, поэтому их можно без особого труда удалить.

## Требования

* Должна быть возможность удаления данных из любого регистра, справочника, документа, задачи.
* Отборы данных для удаления должны быть настраиваемые из под предприятия.
* Отборы должны быть гибкими. Предположительно, должен использоваться функционал СКД для формирования списка к удалению или схожий  по возможностям функционал формирования отборов.
* Должна быть возможность формирования отбора с динамической датой: старше 30 дней, старше 1го года и тд.
* Должна быть возможность настроить регламентное задание на удаление данных.
* По результатам удаления должен приходить отчёт администратору системы.

